{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind mugida."},{"text":"Olen sageli oran≈æ, kuid v√µib olla ka teisi v√§rve."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on lehed. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Mul on oksad."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF228B22","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen punane ja mahlane. Sa v√µid mind taimelt √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike vili."},{"text":"Ma olen magustoitudes n√§mm."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasvan p√§ikesepaistes."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDC143C","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma olen ilus lill, kus on palju v√§rve. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√µhnan m√µnusalt."},{"text":"Mesilased teevad mett peale minu k√ºlastamist."},{"text":"Kasvatan aias."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDA70D6","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan soojades kohtades."},{"text":"Minu vesi on v√§rskendav."},{"text":"Ahvidele meeldib mind lahti murda."}],"options":[{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"Ananass","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. Sa v√µid minust hapukurke teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givilja t√º√ºp."},{"text":"Mind kasutatakse tihti salatites."},{"text":"Ma maitsen hapult, kui marineerida."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen v√§ike, √ºmmargune, punane vili, mis kasvab viinapuul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti kastmetes."},{"text":"Ma olen mahlane ja √ºmmargune."},{"text":"Olen oluline Itaalia toiduvalmistamises."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE9967A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja mul on pruun nahk. V√µid mind k√ºpsetada ja friikartuleid teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen t√§rkliserikas k√∂√∂givili."},{"text":"Ma olen praetuna n√§mm."},{"text":"Kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Ingver","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF4A460","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen k√µva t√ºve ja okstega pikk taim, mis ulatub taevasse. Olen koduks paljudele lindudele ja oravatele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kaotan s√ºgisel lehed"},{"text":"V√µin elada palju aastaid"},{"text":"Majad on ehitatud minu puidust"}],"options":[{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8B4513","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen k√µrge taim, mis kasvab p√µldudel. V√µid mu kollaseid kerneleid s√º√ºa v√µi potti potsatada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan suvel pikaks."},{"text":"Muutun kuumutamisel n√§mmist sn√§kiks."},{"text":"Mul on siidi moodi juuksed."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"plant","icon":"üåø"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja n√§mm. Ahvid armastavad mind koorida! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen p√§ikesepaiste v√§rv!"},{"text":"Ahvidele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF4D03F","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Ma olen punane ja √ºmmargune. Sa v√µid mulle sisse hammustada v√µi mu mahla juua! Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ù§Ô∏è Olen tihti punane."},{"text":"Kasvan puu otsas."},{"text":"Sa v√µid juua minu mahla."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE74C3C","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Mul on valge ja k√ºlm. Sa s√∂√∂d mind lusikaga. Ma olen n√§mm ja magus!","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on k√ºlm nagu lumi."},{"text":"Minu s√∂√∂miseks on vaja lusikat."},{"text":"Mul on palju maitseid."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Leib","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFFF","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ. J√§nkud armastavad mind mugida!","hints":[{"text":"J√§nesed s√∂√∂vad mind."},{"text":"Olen k√µrvitsate v√§rv."},{"text":"Kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF39C12","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen roheline ja kasvan kobarates. Ahvidele ja inimestele meeldib mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Kasvan suurtes gruppides."},{"text":"Sellised ahvid!"},{"text":"Olen roheline."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Herned","isCorrect":false},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF82E0AA","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen v√§ike ja √ºmmargune ning tihti kasutatakse pasta jaoks kastme valmistamiseks! Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla punane v√µi kollane."},{"text":"Sageli kasutatakse pastakastmes."},{"text":"Ma olen puuvili, aga inimesed arvavad, et ma olen k√∂√∂givili!"}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFC0392B","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Mind valmistatakse piimast. Vahel olen raske, vahel olen pehme. Sa v√µid mind panna pragudele!","hints":[{"text":"Olen p√§rit piimast."},{"text":"Sa v√µid mind viilida."},{"text":"Piima kasutatakse minu valmistamiseks."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"V√µi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0B27A","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Ma olen pikk ja roheline ja kr√µmpsuv ja sa v√µid mind rant≈°osse kasta!","hints":[{"text":"Mul on hea salatiga."},{"text":"Sa v√µid mind kasta!"},{"text":"Olen kr√µmpsuv roheline k√∂√∂givili."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Seller","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA9DFBF","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen magus maiuspala, mida k√ºpsetatakse tihti s√ºnnip√§evadeks. Mul v√µivad peal olla h√§rmatised ja k√º√ºnlad!","hints":[{"text":"Sa saad mu s√ºnnip√§evale!"},{"text":"Ô∏è V√µid mu k√º√ºnlad v√§lja puhuda."},{"text":"Mul v√µib olla h√§rmatis."}],"options":[{"label":"Pudding","isCorrect":false},{"label":"Kook","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD2B4DE","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen teravili, mida saab maitsvaks suupisteks torgata! Sa s√∂√∂d mind tihti kinos.","hints":[{"text":"V√µid mind kinos s√º√ºa!"},{"text":"Olen teravili."},{"text":"K√§in 'pop!'"}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Kaerahelbed","isCorrect":false},{"label":"Teravili","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF8C471","category":"food","icon":"üçé"}}]}